{
    "question": "Jelaskan hubungan antara kerajaan tarumanegara dengan kerajaan kalingga..?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "\u00a0 \u00a0\u00a0 \u00a0 bada tahun 670 masehi linggawarma raja dari tarumenegara menggati nama kerajaan tarumenegara menjadi kerajaan sunda untuk memisahkkan diri dari kekuasaan terusbawa . wretikandayun meminta wilayah tarumenegara di pecah menjadi dua kekuasaan untuk menghindari terjadinya perang saudara. pada tahun 669 M, wilayah Tarumanagara dipecah menjadi kerajaan sunda dan kerajaan galuh dengan sungai citarum sebagai batasnya. wredikandayun memiliki cucu bratasena yang merupakan anak dari mandiminyak. bratasena di kudeta oleh saudaranya sendiri yang bernama purbasora sehingga bratasena melarikan diri ke pusat kerajaan sunda ( tarumenegara), bratasena menjalin hubungan dengan sanaha cucu ratu sima dari kalingga danmemiliki anak bernama sanjaya (harisdarma) . sanjanya melakukan pernyerangan bersama terusbawa untuk melengserkan purbasora.<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "penyebab-runtuhnya-singasari-816",
            "question": "Penyebab runtuhnya singasari",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kerajaan Singasari bisa dikatakan berlangsung singkat. Hal ini terkait \ndengan adanya sengketa yang terjadi dilingkup istana kerajaan yang \nkental dengan nuansa perebutan kekuasaan. Pada saat itu Kerajaan \nSingasari sibuk mengirimkan angkatan perangnya ke luar Jawa. Akhirnya \nKerajaan Singasari mengalami keropos di bagian dalam. Pada tahun 1292 \nterjadi pemberontakan Jayakatwang bupati Gelang-Gelang, yang merupakan \nsepupu, sekaligus ipar, sekaligus besan dari Kertanegara sendiri. Dalam \nserangan itu Kertanegara mati terbunuh. Setelah runtuhnya Singasari, \nJayakatwang menjadi raja dan membangun ibu kota baru di Kediri. Riwayat \nKerajaan Tumapel-Singasari pun berakhir.<br><br><br>semoga membantu :)",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Raja terakhir singasari yaitu raja Kertanegara suatu ketika sedang mengadakan pesta pora, sehingga Istana kerajaan singasari dalam keadaan lemah. Kesempatan tersebut dimanfaatkan oleh Jayakatwang (penguasa kediri) untuk menyerbu istana. Untuk menghadapi serangan jayakatwang, kertanegara membagi dua pasukan yang dipimpin oleh Raden Wijaya dan Pangeran Ardaraja. Pasukan kediri yang sebagai umpan berhasil dikalahkan oleh pasukan Raden wijaya tetapi pasukan kediri inti dengan leluasa berhasil menyerang istana dan membunuh kertanegara. Raden wijaya dan pengikutnya berhasil meloloskan diri ketika tahu bahwa Istana kerajaan singasari telah\u00a0dihancurkan,\u00a0sedangkan Ardaraja membalik dan bergabung dengan pasukan kediri. Lalu kerajaan singasari pun runtuh dan digantikan dengan kerajaan majapahit yang dibangun oleh Raden Wijaya.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-carilah-pelabuhan-yang-terdekat-dengan-kota-yang-ada-135",
            "question": "1.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0    Carilah pelabuhan yang terdekat\r\n dengan kota yang ada di sekitar daerah tempat tinggalmu. Bagaimanakah\r\n menurut\u00a0 pendapatmu tentang pelabuhan\r\n itu?makasih( kota perepare, sulsel)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Pelabuhan yang berada di sekitar saya yaitu Pelabuhan Sukarno-Hatta Makassar.<br>\nKondisi pelabuhan Soekarno-Hatta (makassar) setiap hari selalu dipadati \noleh penumpang, pengantar, maupun penjemput. dan hal ini menjadi sesuatu\n yang memiriskan ketika pihak PT. PELINDO menarik tarif masuk pelabuhan \nyang sangat tinggi. berikut skema tarif yang berlaku: tarif per orang \nRp.5.000, tarif per motor: Rp10.000, Dan tarif \u00a0per Mobil Rp.15.000. <span>Pelabuhan adalah satu-satunya prasarana transportasi yang merakyat bagi \nmasyarakat miskin, dan menjadi sangat ironis ketika tempat ini memaksa \nrakyat untuk merogoh koceknya lebih dalam. Toh tak ada sarana yang bisa \nmereka nikmati di pelabuhan. Bahkan mereka harus membayar lagi untuk \nbiaya parkir dan biaya toilet.</span><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sumber-sejarah-dari-dinasti-warmadewa-727",
            "question": "Sumber sejarah dari dinasti warmadewa?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Dinasti\u00a0(Wangsa)\u00a0Warmadewa adalah para\u00a0<u>raja-raja dan penguasa bali kuno</u>\u00a0yang memerintah pada tahun 804 - 1265 saka sebagaimana disebutkan dalam sumber kutipan\u00a0<u>p</u>urana bali dwipa, yang kisah awal dan berakhirnya dinasti warmadewa ini dalam sejarah singkatnya disebutkan sebagai berikut,Tersebutlah pada tahun 804 saka, Bali mengalami kehancuran di bawah\u00a0<u>m</u>ayadanawa\u00a0dan setelah matinya Mayadanawa bertahtalah seorang raja bernama Sri Kesari Warmadewa di Bali.Ketika sri tapolung\u00a0yang bergelar Bhatara Asta Asura Ratna Bumi Banten menjadi raja di Bali dibantu oleh para Senapati, dengan patih utama seperti\u00a0ki pasung giris, Ki\u00a0<u>k</u>ebo iwa\u00a0/ Waruya, putra Ki Karang Buncing dll.\u00a0Pada masa itu datanglah ekspedisi kerajaan Majapahit yang dipimpin langsung oleh\u00a0<u>g</u>ajah mada\u00a0dan\u00a0<u>a</u>rya damar\u00a0dan para Arya yang lainnya.\u00a0Terjadilah pertempuran antara pasukan Bali dan Majapahit yang sangat dahsyat dimana saat itu Dinasti Warmadewa mengalami kekalahan.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-peristiwa-terjadinya-pertempuran-medan-area-190",
            "question": "Jelaskan peristiwa terjadinya pertempuran medan area??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<h3>Latar belakang terjadinnya pertempuran medan area adalah :</h3><p>Tentara sekutu yaitu inggris datang bersama NICA Pada tanggal 9 Oktober 1945, dibawah pimpinan T.E.D Kelly. Dan datang langsung membawa keributan dimana menyerang yang namannya gedung di Hotel yang terletak di Jalan Bali, Kota Medan, </p><p>Dan juga inggris semena mena mengeluarkan ultimatum agar pemuda medan menyerahkan senjata kepada sekutu dan juga membatasi yang namannya medan area atau area resmi dari medan selain itu adanya pengrusakan dari lencana merah putih </p><p></p><h3>Pembahasan : </h3><p>Pertempuran medan area adalah sebuah pertempuran yang dilakukan oleh rakyat medan dalam melawan yang namannya sekutu dimana saat itu adalah inggris dan dibonceng oleh NICA </p><p>=============================</p><p>Pertempuran ini berlangsung cukup lama yaitu pada tanggal 13 Oktober 1945 hingga 1947. Dimana banyak pejuang yang gugur di dalam pertempuran ini dan menghasilkan bahwa kita dapat mengusir penjajah dari tanah indonesia </p><p>=============================</p><p>Tokoh dalam pertempuran medan area : </p><ul><li>Brig. T.E.D. Kelly\n</li></ul><ul><li>Ahmad Tahir\n</li></ul><ul><li>Teuku Muhammad Hasan\n</li></ul><ul><li>Abdul Karim M. S.\n</li></ul><ul><li>Dr. Ferdinand Lumbantobing\n</li></ul><ul><li>R. Soehardjo Hardjowardojo\n</li></ul><ul><li>Jenderal Suhardjo Hardjo Wadjojo</li></ul><p>=====================================</p><p>Dan pada tanggal \u00a015 Februari 1947 Terdapat keputusan untuk mengakhiri gencatan senjata yang terjadi \u00a0maka dihasilkan keputusan untuk perbatasan antara wilayah indonesia dan belanda yaitu 8,5 km.tetapi setelah meredam selama 4 bulan \u00a0maka munculah Agresi Militer Belanda 1</p><p>========================================</p><p></p><h3>Pelajari Lebih Lanjut</h3><p>Materi tentang mempertahankan kemerdekaan dapat dilihat di :</p><p>brainly.co.id/tugas/14405848</p><p>brainly.co.id/tugas/22135526</p><p>Soal serupa : brainly.co.id/tugas/23007831</p><p>Peran TKR dalam pertempuran medan area : https://brainly.co.id/tugas/23007833</p><p></p><h3>Detail Jawaban</h3><p>Mapel : PPKn</p><p>Kelas : IX SMP</p><p>Materi : Bab 3 - Perjuangan Mempertahankan Kemerdekaan (1945-1949)</p><p>Kata Kunci : Medan Area, TKR</p><p>Kode Kategorisasi : 9.10.3</p><p></p><h2>#TingkatkanPrestasimu</h2><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "deskripsikan-secara-singkat-proses-berdirinya-dinasti-warmadewa-d-843",
            "question": "Deskripsikan secara singkat proses berdirinya Dinasti Warmadewa di Buleleng !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "dalam sejarah bali, nama buleleng mulai terkenal setelah periode kekuasaann majapahit. pada waktu di jawa berkembang kerajaan-kerajaan islam, di bali juga berkembang sejumlah kerajaann. misalnya kerajaan gelgel, klungkung, dan buleleng didirikan oleh i gusti ngurak panji sakti, dan selanjutnya muncul kerajaan yang lain. nama buleleng semakin terkenal terutama setelah zaman penjajahan belanda di bali. pada waktu itu pernah terjadi perang rakyat buleleng melawan belanda.<br><br>#semoga membantu#<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "proses-islamisasi-di-indonesia-berlangsung-dalam-waktu-yang-panja-128",
            "question": "proses islamisasi di indonesia berlangsung dalam waktu yang panjang bahkan masih terus berlangsung. berikan penjelasa.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Secara singkat, ada beberapa sebab mengapa islam masih berkembang secara bertahap di Indonesia. pertama islam tidak mengakui adanya paksaan agar bisa masuk islam, karena islam adalah agama perdamaian. sesuai arti agama sendiri a-= tidak gama= kacau. jadi agama= tidak kacau. kedua Indonesia adalah negara dengan tingkat keanekaragaman budaya yg tinggi. sehingga perlu penyesuaian bertahap agar bisa meneruskan dakhwah",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-dampak-dari-terbentuknya-jaringan-perdagangan-di-nusanta-213",
            "question": "Jelaskan dampak dari terbentuknya jaringan perdagangan di Nusantara",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "dampaknya kalo menurut saya yaitu : <span>Terjadinya komunikasi antar bangsa baik dengan barat maupun utara menimbulkan aliran besar cultural yang membawa ideology, sistem kepercayaan, sistem politik dan berbagai unsur kebudayaan lainnya seperti sastra, kesenian, filsafat dan sebagainya<span>.</span></span><br>sekian.....<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "dampak terbentuknya jaringan perdaganan nusantara<br><br>dampak positif<br>- banyaknya kapal kapal asing yang memasuki wilayah nusantara untuk transit<br>- Banyaknya barang dan jasa hasil expor dan impor sehingga pendapatan negara bertambah<br>- meningkatkan pendapatan penduduk di sekitar pelabuhan<br>- memudahkan proses expor dan impor antar negara dan pulai di indonesia<br><br>dampak negatif<br>- banyaknya kasus penyelundupan barang barang haram seperti narkotika dan ganja<br>- banyaknya warga negara asing yang ingin bermigrasi ke australia melalui jalur perdagangan membuat wilayah indonesia rawan terjadi penyelundupan.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "deskripsikan-peninggalan-kerajaan-dinasti-warmadewa-208",
            "question": "Deskripsikan peninggalan kerajaan dinasti warmadewa",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Beberapa peninggalan sejarah Dinasti Warmadewa disebutkan sebagai berikut :<br>Pura Tirta Empul di daerah Tampaksiring Bali. Pura Penegil Dharma, di Kubutambahan Buleleng dll <br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<u>Pura Tirta Empul</u>\u00a0di daerah Tampaksiring Bali.<u>Pura Penegil Dharma</u>, di Kubutambahan Bulelengdan lain\", mungkin masih ada beberapa peninggalan yang belum di temukan",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "proses-islamisasi-di-indonesia-berlangsung-dalam-waktu-yang-panja-279",
            "question": "Proses islamisasi di indonesia berlangsung dalam waktu yang panjang bahkan masih terus berlangsung",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "ya,karena mayoritas masyarakat indonesia adalah islam dan allah SWT juga mempertegas bahwa islam akan terus berkembang sampai kiamat datang :-)",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "karena proses islamisasi belum menjamah, dan masih ada yang tidak mempunyai agama. dan juga proses ini bertujuan untuk semakin mendekatkan diri kepada tuhan, dan juga pengamalan dan trimakasih atas perkembangan yang bisa membuat kita menjadi sprt skrg ;)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "deskripsikan-peninggalan-kerajaan-buleleng-dan-kerajaan-dinasti-w-423",
            "question": "Deskripsikan peninggalan kerajaan buleleng dan kerajaan dinasti warmadewa",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Salah satu warisan Buleleng yang memiliki bobot sejarah yang sangat penting adalah bangunan Puri Panji, tempat <br>persemayaman atau istana I Gusti Anglurah Panji Sakti yang ke pertama di wilayah Den Bukit.<br>Dari tempat inilah dikobarkan \"semangat megoak-goakan\" oleh I Gusti Anglurah Panji sehingga Laskar Teruna <br>Goak yang dikomandani I Gusti Tamlang Sampun dan I Gusti Made Batan berhasil menaklukkan kerajaan <br>Belambangan.</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}